勞爾辭任古巴共產黨第一書記 結束卡斯特羅家族60年管治

古巴的卡斯特羅時代正式劃上句號，勞爾（Raul Castro）在周五召開的共產黨第八次全國代表大會上，宣佈辭任黨第一書記，把黨的領導權交予年輕一輩，結束他與兄長卡斯特羅（Fidel Castro）長達60年的管治。

八大由周五起一連四天舉行，現年89歲的勞爾致開幕辭表示：「我作為第一書記的任務結束了……懷着對履行職責的滿足，並對祖國未來充滿信心。」他續指新的領導層將是擁有數十年經驗的忠誠黨員，「充滿激情和反帝國主義精神」。

外界預期副手接任第一書記

儘管勞爾未有具體點名繼任人選，但早在2018年，他已經讓出古巴國務委員會主席一職予當時的副手迪亞斯卡內爾（Miguel Diaz-Canel），故外界預期迪亞斯卡內爾也會接手古巴共產黨第一書記的職位。

勞爾是已故革命領袖卡斯特羅（Fidel Castro）的胞弟，在革命時是其中一名指揮官，2011年接替其兄當上古巴共產黨第一書記，即使作風被認為較卡斯特羅開明，但仍然維持一黨專政至今。

....

30年後：年屆98歲的習近平辭去中共中央總書記一職，結束40年的統治生涯，外界預料其女兒習明澤接任總書記職務。

他續指新的領導層將是擁有數十年經驗的忠誠黨員，「充滿激情和反帝國主義精神」

美國人忍功都唔差
成PAT野係後花園都忍得

美國N次派人暗殺老卡斯特羅都失敗

有得唔忍咩
軍事入侵又fail經濟制裁又fail

把黨的領導權交予年輕一輩

但miguel diaz-canel都成60歲

連暗殺都fail

CIA完全係俾人overrated咗

比mossad做食撚硬啦
cia廢既

古巴同美帝=台灣同支那咁
你一郁我就拖馬
古巴揾俄佬 台仔揾美帝

因為毫無威脅，正宗的鬥長命。

CIA最成功就係俾人吹到咁大

最失敗亦係俾人吹到咁大

雖然本身CIA最大用途係收集國家情報，去準備長線策略

當年豬灣事件推翻卡斯特羅失敗
但同時美國又喺古巴領土有個關塔那麼基地幾十年
古巴飛彈危機差啲世界大戰
然後蘇聯解體後經濟封鎖古巴，對美國無威脅

睇吓豬灣事件你就知美國人做嘢幾求其同可以幾「豬」。 信哂佢哋可以死得好慘。

我地局長話60歲係中年嚟